然而，大多數紋身復興運動都有深厚的歷史記錄和鮮活的記憶來指導他們的工作。 復興土著傳統:面部紋身丹尼爾·馬洛伊2020年10月14日| 
 臨時轉移紋身也正在經歷一場高科技革命。 動態紋身承諾警告佩戴者健康威脅| lgbtq編輯| 2020年9月27日|沒有直新聞 
 2019年，一組研究人員擴展了這項研究，將蛋白質傳感納入其中，併為紋身開發了智能手機讀數。 動態紋身承諾警告佩戴者健康威脅| lgbtq編輯| 2020年9月27日|沒有直新聞 
 在小說出版後的25年裡，納米技術有時間迎頭趕上，動態紋身的科幻願景開始成為現實。 動態紋身承諾警告佩戴者健康威脅| lgbtq編輯| 2020年9月27日|沒有直新聞 
 我們還在研究使用溫度敏感墨水的“溫度計”紋身。 動態紋身承諾警告佩戴者健康威脅| lgbtq編輯| 2020年9月27日|沒有直新聞